\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{1cd}\Inchoatio{Que}[ ]{não} entra no caminho \MediatioIV{dos}[ ]{mal}{va}[dos,] nem junto aos zombado\TerminatioIV{res}[ ]{vai}[ ]{sen}{tar}-se.},
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Sed}[ ]{in} lege Dómini vo\MediatioIV{lún}{tas}[ ]{e}[ius,] et in lege eius meditátur \TerminatioIV{di}{e}[ ]{ac}[ ]{noc}te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Mas}[ ]{en}contra seu prazer na \MediatioIV{lei}[ ]{de}[ ]{Deus}[,] e a medita dia e noi\TerminatioIV{te}[ ]{sem}[ ]{ces}{sar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3c}\Inchoatio{Et}[ ]{fó}lium e\MediatioIV{ius}[ ]{non}[ ]{dé}[fluet,] et ómnia quecúmque fáciet \TerminatioIV{pro}{spe}{ra}{bún}tur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3de}\Inchoatio{E}[ ]{ja}mais as suas folhas \MediatioIV{vão}[ ]{mur}{char}[.] Eis que tudo o que ele faz \TerminatioIV{vai}[ ]{pros}{pe}{rar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Non}[ ]{sic} ím\MediatioIV{pi}{i}[, ]{non}[ sic,] sed tamquam pulvis quem \TerminatioIV{pró}{i}{cit}[ ]{ven}tus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Mas}[ ]{bem} outra é a sorte dos per\Flexa{ver}[sos.] Ao contrário, são iguais à \MediatioIV{pa}{lha}[ ]{se}[ca] espalhada e dispersa\TerminatioIV{da}[ ]{pe}{lo}[ ]{ven}to.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{I}{de}o non consúrgent ímpii \MediatioIV{in}[ ]{iu}{dí}[cio,] neque peccatóres in concí\TerminatioIV{li}{o}[ ]{iu}{stó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so os ímpios não resistem \MediatioIV{no}[ ]{ju}{í}[zo] nem os perversos, na assemblei\TerminatioIV{a}[ ]{dos}[ ]{fi}{éis}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quó}{ni}am novit Dóminus vi\MediatioIV{am}[ ]{iu}{stó}[rum,] et iter impi\TerminatioIV{ó}{rum}[ ]{pe}{rí}bit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} vigia o caminho \MediatioIV{dos}[ ]{e}{lei}[tos,] mas a estrada dos malvados \TerminatioIV{le}{va}[ ]{à}[ ]{mor}te.~\Antiphona}
}